總辭定唔總辭？

總辭定唔總辭？

首先要梳理港共做左啲咩先：
1. DQ非建制議員
2. 以抗疫為由，推遲新一屆立法會選舉一年
3. 現屆立法會延長一年

然後要解讀背後嘅政治動機：
1. 確保新屆選舉建制贏得大多數議席
2. + 3. 維持現屆立法會運作，並透過建制大多數議席繼續做橡皮圖章

其實做左2同3，1基本上可以等下年先做
係呢個時機做1，只令民眾更憤怒，比美國多一個理由打柒港共
如此猴急，可見港共既驚青又弱智

既然港共嘅目的要維持現屆立法會運作
我地嘅反制必然係癱瘓現屆立法會運作
如何癱瘓？當然係泛民總辭導致立法會人數不足
而為左繼續立法會嘅運作，港共一定要補選
但係「抗疫」呢個藉口就變成佢地嘅死穴
既然要抗疫，咁補選定唔補選好？
如果補選，唔通補選就唔會傳染武肺，新一屆選舉就會傳染武肺？
如果唔補選，咁係咪直接比立法會停運一年？
而補選定唔補選，後果對港共都係弊多於利

所以最後嘅結論係：
泛民正仆街

有第三條路
政事台討論中